轉型ocamp好過罷ocamp: 保護香港係長期戰

其實近日都有好多關於喺社會咁嘅形勢下仲搞唔搞嘅討論。我覺得其實無得一刀切，無得話係一定好同一定唔好。非黑即白只有喺童話書嘅"壞人"先會出現。誠然罷搞ocamp可以 (1)free返啲人手出黎抗爭, (2)個觀感好啲。但係社會運動嘅成功並唔係一朝一日嘅事。我地可能多左小小人出黎投爭多十日八日，但係出遠黎講呢？將來他日社會再發生其他具爭議性嘅事，今日嘅罷ocamp 會唔會帶黎負面影響？

近日(8月2日)，CU Secrets有一項投票，問到低應該停ocamp定改ocamp, 4,792票入面，67%支持改ocamp [參考1]。我亦都支持哩個觀點。

首先，ocamp除左圍威喂之外，其實仲係一個好機會，俾大學新鮮人思考入大學嘅意義。究竟係純讀書？定係有其他責任，有其他追求呢？如果我地停左ocamp，會出現真空層。哩班freshmen第日到佢地搞ocamp嘅時候，如果自己都無思考過哩個問題，無體驗過，再下一屆嘅freshmen會點？

第二，ocamp能凝聚一眾新鮮人，加強參加社會運動號召力。我諗大家如果無一聚嘅朋友/戰友一齊參加同一個運動，大家嘅決心都唔會有咁強，意志都唔會咁堅定。一眾freshmen黎到一個新環境，可能朋友都唔多個，同中學同學嘅聯絡亦越黎越少。如果我地都唔幫佢融入大學嘅環境，認識一啲同年，思考方法差唔多嘅朋友，佢地要做任何行動嘅時候，如果無左一眾志同道同嘅朋友，會無左個互相激勵嘅機會。只有靠ocamp能凝聚一眾新鮮人，香港長遠先有希望。

因此，希望大家思考下取消ocamp係唔係對香港真係好。我嘅建議如下：
1. Ice breaking/For Fun嘅活動要有，但數量肯定要減少。哩啲活動嘅目的只係打破大家嘅隔膜，讓一眾新鮮人能開始深入對話.
2. 加入社會性嘅活動，例如sociology game，Debate，夜話討論。哩啲活動可以令freshmen反思返讀大學嘅意義。除左讀書之外，大學生應該學習啲咩，做啲咩呢？

我地要記住，任何嘅追求都唔係一朝一夕嘅。Winning a Battle, Losing the War。係，如果罷搞ocamp, 街上面會多左人。但我地要為社會嘅長遠利益著想。

參考：
[1] CU Secrets 投票

自己推